<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="q1">Рассмотрите раковину моллюска. Она может быть:</string>
    <string name="q2">Измерьте длину раковины (L) Вашего моллюска в мм.</string>
    <string name="q3">Выберите место обитания Вашего моллюска. </string>
    <string name="q4">Расположите раковину внутренней стороной вперед. Рассмотрите край раковины под макушкой. На нем может быть:</string>
    <string name="q5">Каковы количество и размеры отпечатков мускулов-аддукторов на внутренней поверхности раковины?</string>
    <string name="q6">Рассмотрите лигамент раковины. Он может быть:</string>
    <string name="q7">Рассмотрите внутреннюю поверхность раковины. На ней мантийный синус может:</string>
    <string name="q8">Рассмотрите раковину моллюска. Она может быть:</string>
    <string name="q9">Определите отношение прикрепления раковины моллюска к субстрату.</string>
    <string name="q10">Укажите возможный вариант зияния раковины Вашего моллюска. Раковина может быть:</string>
    <string name="q11">Рассмотрите скульптуру на поверхности раковины. Раковина может быть:</string>
    <string name="q12">Какое количество кардинальных зубов на каждой створке?</string>
    <string name="q13">Определите отношение расположения макушек к раковине.</string>
    <string name="q14">Рассмотрите макушки раковины Вашего моллюска. Они могут быть:</string>
    <string name="q15">Рассмотрите макушки раковины Вашего моллюска. Они могут быть:</string>
    <string name="q16">Рассмотрите наружную поверхность створок раковины. Они могут быть:</string>
    <string name="q17">Какое количество передних и задних латеральных зубов на каждой створке?</string>
    <string name="q18">Определите отношение высоты (H) раковины моллюска к длине (L):</string>
    <string name="q19">Рассмотрите края и внутреннюю поверхность створок изнутри.</string>
    <string name="q20">Сравните размеры переднего и заднего ушек у макушки. Они могут быть:</string>
    <string name="q21">Рассмотрите замочную площадку таксодонтного замка. Она может быть:</string>
    <string name="q22">Рассмотрите ряд однородных зубов замка раковины. Он может быть:</string>
    <string name="q23">Рассмотрите замочную площадку раковины. На ней могут быть:</string>
    <string name="q24">Рассмотрите латеральные зубы. Они могут быть:</string>
    <string name="q25">Какова форма раковины?</string>
    <string name="q26">Рассмотрите задний край створки раковины моллюска. Он может быть:</string>
    <string name="q27">Рассмотрите отпечаток биссусного мускула на внутренней поверхности раковины. Он может быть:</string>
    <string name="q28">Рассмотрите заднюю часть раковины за килевым перегибом. Она может быть:</string>
    <string name="q29">Рассмотрите створки раковины под макушкой изнутри. Они могут быть:</string>
    <string name="q30">Рассмотрите створки раковины возле макушки. На них может быть:</string>
    <string name="q31">Рассмотрите синус на внутренней поверхности раковины. Он может быть:</string>
    <string name="q32">Рассмотрите радиальные ребра на раковине. Они могут быть:</string>
    <string name="q33">Рассмотрите радиальные ребра на раковине. Они могут иметь:</string>
    <string name="q34">Рассмотрите спинной край створки раковины. Он может быть вывернут наружу:</string>
    <string name="q35">Рассмотрите килевой перегиб на двух створках. Он может присутствовать:</string>
    <string name="q36">Какое количество кардинальных зубов на левой и правой створках?</string>
    <string name="q37">Какое количество передних и задних латеральных зубов на левой и правой створках?</string>
    <string name="q38">Какое количество передних и задних латеральных зубов на правой створке?</string>
    <string name="q39">Рассмотрите концы замочного края под макушкой. Они могут образовывать:</string>
    <string name="q40">Какова форма раковины?</string>
    <string name="q41">Рассмотрите конхиолиновый слой на переднем крае палетки. Он может быть:</string>
    <string name="q42">Рассмотрите дистальный край известковой части палетки под конхиолиновым чехлом. Он может быть:</string>
    <string name="q43">Рассмотрите наружную поверхность створок раковины. Они могут быть:</string>
    <string name="q44">Рассмотрите килевой перегиб на створках раковины. Он может быть:</string>
    <string name="q45">Рассмотрите края створок впереди макушки раковины. Они могут быть:</string>
    <string name="q46">Рассмотрите передний конец раковины изнутри у макушки. Возможны следующие варианты:</string>
    <string name="q47">Рассмотрите поверхность раковины в задней части у спинного края. Она может быть:</string>
    <string name="q48">Рассмотрите рисунок наружной поверхности раковины. Он может быть выражен:</string>
    <string name="q49">Рассмотрите спиральные ребра на раковине. Они могут быть:</string>
    <string name="q50">Определите отношение длины (А) раковины моллюска к ширине (В).</string>
    <string name="q51">Рассмотрите известковую трубку Вашего моллюска. Она может быть:</string>
    <string name="q52">Рассмотрите отверстие вводного сифона. Он может иметь:</string>
    <string name="q53">Рассмотрите рисунок наружной поверхности раковины Вашего моллюска. Он может быть представлен в виде:</string>
</resources>